上報社論：校慶女學生「擺攤陪聊天」是要付出成本的，賺取的就是「父權紅利」

所以台灣社會目前唯一可以守住的底線就是，十八歲以上我們管不到，但十八歲以下不要做這些事情。這其實也是這次事件一個很大爭議的點，因為如果今天北一女可以在校慶開桌陪聊，明天全台灣女高中生可能是不是也被允許可以開直播收費了。（而北一女學務主任的回應有些驚悚，「學生構思事前已向導師報備，其他學校或過去各屆也都有類似性質攤位，網路上的惡意留言，沒什麼好回應。」，所以原來全台灣女高中生校慶陪聊行之有年。）

站在教育的角度，我們當然不可能假裝父權不存在，重點是我們讓年輕女性，對父權這回事，包括其結構，紅利，產業，有什麼樣的理解和認知。而一旦和父權經濟牽涉上關係，必定影響自己的品味，在潛意識裡去迎合父權美學，（身材，臉蛋，夠不夠「女性」等。）

學校還是一個相對封閉和受到保護的環境，那校慶這種場合開放和接觸到外界的資本主義和父權社會，學生要思考自己如何曝露自己，老師要思考如何曝露學生，是合適和可以被接受。

女學生需要思考自己出社會以後和父權結構的關係，是處於什麼位置，是抗拒還是迎合，在自己的價值內可以做到什麼程度。而北一女作為全台灣最菁英和天龍的女校，到底自詡自己在女性的empowerment的過程中，扮演什麼樣的角色。

搵啲返啲男仔開台咪打和囉